https://www.ktqmm.jp/event_info/60935

2022年7月30日〜2022年8月31日  
★開館10周年企画★記念誌「10年間の軌跡」刊行！！  
开馆10周年企划★纪念杂志「10年间的轨迹」刊行! !  

_**北九州市漫画ミュージアムは2022年8月3日で開館10周年‼**_  
北九州市漫画博物馆2022年8月3日开馆10周年!  

2012年8月3日、漫画文化の魅力を国内外へ向けて広く発信するとともに、街の個性づくり・にぎわい創出を図る拠点として、当館は誕生しました。常設展のほか、数多くの企画展やイベントの開催を重ね、実に多くの皆様に愛されるミュージアムとして成長して参りました。  
2012年8月3日，作为向国内外广泛传播漫画文化魅力的同时，打造城市个性、创造热闹的据点，本馆诞生了。除了常设展之外，还举办了许多企划展和活动，实际上已经成长为深受大家喜爱的博物馆。  

**10年の節目を迎えるこの夏。日頃の感謝を込めて、記念事業を実施します！**  
迎来10年的这个夏天。为了表示平日的感谢，实施纪念事业!  

**開館10周年記念企画その①★★★**  
**開館10周年記念誌「10年間の軌跡」刊行！**
开馆10周年纪念企划之①★★★  
开馆10周年纪念杂志「10年间的轨迹」发行!  


![](https://www.ktqmm.jp/wp/wp-content/uploads/2022/07/20375ced40379f1e8ea26f8e6c287f04-680x960.jpg)

**漫画ミュージアムの10年をつづったフルカラー全56ページの保存版冊子！**  
描写漫画博物馆10年的全彩全56页保存版册子!

**ゆかりの漫画家や関係団体の皆さまからお寄せいただいた素敵な[記念色紙も収録](./2022-07_10-years_anni_color-paper.md)！**  
收录了与之相关的漫画家和相关团体们寄来的很棒的纪念彩纸！  

**「開館10周年記念誌 北九州市漫画ミュージアム 10年間の軌跡」**  
「开馆10周年纪念杂志 北九州市漫画Museum 10年间的轨迹」  

開館から10年、本市における漫画文化の発信拠点として、常設展及び企画展の運営のほか、原画の保存収集・調査研究、国際文化交流など、幅広い活動を展開してきました。当館が歩んできた10年の歩みを、多くの写真や資料とともに振り返ります。   
开馆10年来，作为本市漫画文化的传播据点，除了经营常设展及企划展之外，还开展了原画的保存收集、调查研究、国际文化交流等广泛的活动。回顾本馆走过的10年历程，并附上许多照片和资料。  

* * *

配布場所：６F常設展エントランスにて希望者に配付（※スタッフにお声がけください）  
配布開始日：2022年8月3日（水）  
**eBookでもご覧いただけます。（[こちら](./10th_book.md)）**  
分发地点:在6F常设展入口分发给希望者(※请和工作人员打招呼)  
发放开始日:2022年8月3日(周三)  
也可以在eBook上看到。([这里](./10th_book.md))  
